[圍爐]八大乞食科fg入黎講下自己人工

專科畢業既麻煩出返去先 唔該

我先 啱文科grad 12k閪工 看不見未來

入黎9up既就爛jj

15k 酒店 無限shift ot

2019仲12k?

行行出狀元

低過保安

失業

咁計埋通漲應該幾多先合理

而家大學生唔值錢呀嘛dlgh

15k係底線

電子冇牌

2015年12K比人笑到依家

pdge...

毅進仔畢業做政府打手已經有24k

Hku 楂兜科 18k

elaborate下 如果唔係就爛jj

做譚仔啦

譚仔好似16k

大檔？

幾年前fg 12k, 宜家23鬆D

非工程入行做工程

18fg 19.5k

做咩 點入行 遲d會唔會讀返個工程

唔錯啦 做得開唔開心先

OK 你贏

17grad 12, 家陣失業

所以唔駛怕架樓主，你之後都會同我一樣排食物銀行架！

做bim巴打有興趣自己search下，係工程界中的狗（狗中之狗）唸住讀番個hd入政府算數

垃圾ENG $0

diunei 咩 其實係香港根本唔會失業 大把閪工等你做啦 關鍵係你想唔想做

推

35k

top up既話 FG係咪14K通常?

Ugc都未必有14k啦仲top up

sci jj 14k

文科 15k

非三大Chem06grad37k
同屆最堅搵緊7皮，最慘應該唔過20k
但肯定唔是normal distribution
轉行唔計

都話做緊閪工咯 梗有人係咁犯賤唔想冇嘢做架嘛

讀歷史
15k

大專文職 16k

18 freshgrad ，做緊 slash，average 都有近 30k

做d咩 有咩技能

18 physics top-up degree fg
assistant electronic engineer 14.5K

博物館？

你會後悔,信我

再推介多次HA俾各位待業人士

Executive Assistant II ($17888)
Executive Assistant IIIA ($14031)

可以睇下醫管局討論Post#1了解多啲HA文職，或者過嚟傾下

醫管局 暨政府 廢青討論區 24

19 年 16多啲

14年 理大射精 12k文職

science 48k

最緊要係公司要你 玩焦土既姐

邊行

13k 5日半 補習老師

Ching 有冇諗住去紅館搞棟篤笑

Fg 32K

旅遊果邊啦

大家究竟搵到咩工？
我八大sci, 五天工作 間公司開13k咋，
我嗰科18年薪酬報告avg salary 吹到15k, 都唔知係唔係轉曬行先有咁高

入政府工都拉高晒啦

做咩既先？

前景如何？

乞食科喔？做 sales 37k ？

加油呀

而家呢？

11k 六天工作 勞工假
為興趣做緊一份唔洗大學學歷既工

做咩先？9up同我爛JJ !

details? first job?

屋企冇負坦既可以玩多兩年既
但之後就係要為自己而努力了

同行 但18fg而家先15k

就係全部都唔肯
所以唸緊轉行/入政府

年薪？

成日都覺呢行開始收收地

Ive出配藥員入HA起薪已經22k
私院更高

16年轉工 都係文職 17k
18年入政府文職 21k

紅磚grad? 但自己幾鐘意呢行

18年 八大sci 做lab jj 14k
已裸辭 準備失業

個個自由行

用下個豬腦諗下
無技術可言嘅waiter，店鋪cs都15k up

出黎做Electronic 但Top up degree 讀physics但唔讀Elec？

無錢仲慘

個啲已經唔算係ugc畢業
仲衰過sf

Aco 啲垃圾工都15k啦

咁讀黎做咩

10k
嘥銀時 grad後去咗做社福

旅遊不嬲都只係香港gdp 極少部分
自由行係想玩殘香港人多過增加收入

入到你咪贏
Degree都同你爭

依個post d人工先係正常

你都on99 洗碗夠兩皮一個月 你會唔會做呀？

如果我fg人工咁撚低賤
我會

12k點生存？
2019年wo

hku sci 17k

16grad hotel man 做文職 18k 想走人

16grad 社科 失業前19k

咪係
唔駛畀家用都要儲錢架
養自己都唔撚掂

你好彩讀hku

8大文科 下年grad 真係唔知點算

Ugc熱門科但係乞食既
就快grad 好想問下各位
U grad出嚟想做廚會唔會好戇居
係由細到大既夢想
讀degree純粹係入到覺得唔讀好嘥 同埋追夢失敗都叫有條後路俾自己行
求指點迷津

19fg 18.5k

[member] 三大13k marketing乞食 [member]

唔會，專長來

仲係移民熱門職業，有心就衝啦

16k chem sales
頭果幾日番工無野做尻fing緊

你冇睇錯。

14年社科14, 而家26

一樣？
自己又冇話鍾唔鍾意 但係估唔到搵返呢行

多謝指點
但會唔會覺得嘥咗張degree?
到時如果真係追夢失敗想入返行又無相關工作經驗

19fg 非3大 sci 15k

九巴請司機24k

唔會 因為廚搵到錢 又易移民
有創意自己做老細又得
好似王剛咁youtube 教人煮又得

不過佢d 片好精煉

17 social science
20k 垃圾物管

HKU BA
AO 50K

仲係萬幾
做咗幾年嘢
班狗輕鬆三萬

18grad 三大乞食科 29k

三大乞食

算穩定30-35k 藥廠

same

It 15.6 * 14

犯罪學既人都未講野
死都唔做狗

3大 20k係底線
非3 15k係底線

你其實返緊咩

幾多個做廚先出到依啲人

14 6901 grad 12k
而家先去到23k

唔會 我呀哥都係讀完u出左黎做廚

2015年 11K

top up degree 18

做工程唔使牌咩？

穩打穩紮咁 炒送都搵到食嫁

Linguistics grad 15*13

而家唔係話好多人請出到21k都有？
識人番左兩年而家30k 本身仲要唔係讀IT

點解唔考主任做

19 top up fg 16k

公價
垃圾hr口吻
今時今日，it/ software eng識幾樣code fg 20k都係基本

原來有咁高

唔係讀IT都catch up到？

好易移民㗎咩係就好

前景如何
大學畢業比起廚藝學院出身既會唔會好蝕底

我果行fg去到40k了

廣告 4As入行都係得12/13k

真心？
5年都無升職咩

即係邊行？

頭兩三年嘥咗太多時間喺間垃圾細公司 人工低冇職升
前年轉返間大先好少少 而家計埋bonus平均都有25-26k嘅

係

18k

想知之後會升成點就快翻工

12k 都有大學生做..
考個車牌仲好啦傻鳩

我intern都11000喎

14.5k 不過好彩係返5日

社科 16k

18 bba grad
fg 17k 而家25k

Big4

巴打做咩

曬銀屎 連工都未搵到

我呀哥係讀完u再去讀左年廚藝訓練學院
而家14定15k

你想升職定轉出去？

Mt?巴打做咩

我唔係做廣告，有fd做廣告一年由11k跳到16k，肯涯1-2年既話人工同title 年都升得快

Audit ? 文科都可以去做？但考嗰啲試好似好難

Social science grad 18k

係big4咩科都收
考個試係幾難架
仲要好辛苦
係人工加得快囉

多謝巴打解答
我數學太差應該做唔到

上一份做gt 而家做it狗

有無雙糧花紅

點解做細電啊

殘得仲快

15 年非三大social science second low grad，而加入左政府3xk，算還神了

Physics出黎痴電子業都穩定嘅

物管有20K？

我唔信三大個個有20K

eo?

16某間top up fg 15k
19年 26k

邊間？

今年入大學係1.3人爭個學位

16grad medic
85k個月

睇完呢個post 真係唔怪得咁多人狗衝政府工
連aco起薪都13k

本身識it定之後再學

幾點收工?

哂銀時 讀mphil 16K

三大文科 13k

yes

勁

睇我名 畢業出黎起薪得10k

今年15啦
無計啦咁多傻仔讀屎片做低技術工種

樓豬係咪以為自己做緊份工好撚有意義
所以笑9洗碗 CS 同waiter

學歷貶值到咁

需要既知識on the job 學
本身間野睇人多過睇知識

我唔知，亦都唔想扣佢帽子
我只係而錢論事

主要係生仔嘅人少咗
學位增長其實唔明顯

寫program?由0開始學都幾辛苦

25k BBQ

12500

15 grad 30k

今年曬銀時grad 17k

係咪真架唔好氹我呀
利申 番左三個禮拜

officer邊間人工都差唔多

officer 20k基本價

醫護

Fg 搵15k
做咗幾年嘢再加埋投資同買吓波一個有大概100k
首先唔好睇咁重月內幾多
你投資嘅眼光同仲緊要過你月入份糧
有朋友月入50k都只係租樓

因為而家好多唔係it既乞食科科都要求你識某幾種language所以變相會易啲catch up

要唔介意人工低，肯做肯OT。因為呢行FG黎講學野係快，儲夠料就轉in house，人工會高d
另外人脈都好重要

冇定架喎

雙失

好辛苦架，大壓力到要必理痛傍身

渣車有咩壓力

只要唔好外判公司，太古果啲都有20k

想問廣告呢行其實係咪都算升得快
而家做executive仔 係咪1-2年多數都會升去senior executive
想5年內上am係咪大撚頭左

驚撞車，成車咁多條命，尿又冇得痾

聽人講peak season要2-3點先收工 點挨

你會唔會太樂觀

無得訓咁慘

有既
唔好預訓得多囉係要預用生命換人工同前途架啦

話過咗試用會加我先肯做乍

有返下濕9intern

樹大乞食enf 19k

工程，不過做老師，33k

撇除體面性不論，做廚師其實幾開心

22k quit左
19k now

14 Grad 11K
而家50K
銀行狗

15年中學畢業暑期工已經13k

乞食都咁高 做咩

諗住做幾耐走

diu nei grad醫護出返去啦

fo?

奴工假
六日工
狗也不吊

大把5年升上AM呢d例子，但係agency，因為流失率高，如果轉番in house既話，5年內上AM答唔到你。
利申：做緊in house

17grad 30.5k

咁你不如話搭車番工都驚比車撞

巴打你本身都係agency出身？
但其實我條team係唔會點對客多
所以我呢排都諗點識到啲客點轉行

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

文科=中學課程

一樣你做邊方面先 我做TA

五年升唔升到都走了

Agency做左一年
你做邊個位？Agency入面都分好多種

Civil Eng

大把人連工都搵唔到

利申： civil grad.

我有睇啊

先得15k？我見酒店嗰啲都18,19起跳

係華人社會先睇唔起人做廚師
係外國做廚師不知幾威

醫護教育or專業人士嗰啲死出去啦
讀咁多書唔識字？

14k 銀行

入到行就會發現無相關學歷係極難考牌, 無牌即是人工永遠30k咁上下除非做地盤.
工程界自私圍爐程度遠勝任何一個行業

Fg 16k

曬銀紙？
巴打sales定咩post？

Lab manager?

三人乞食科18k(計埋番shift bonus～20k)

三大乞食科18k(計埋番shift bonus～20k)

想問下寫網頁/app高唔高人工？
想向呢方面發展

邊有得咁講

搭車番工比車撞個決定因素唔係你到 成車人命都唔係你責任 但巴士司機就決定因素會係你到 同埋成車人命係你責任

串都串撚錯

on shift?

咩位？想入

上年grad後 第一份工 13.5k，過試用13.8k
加完人工 14.1k

chem 都算pro 啦

揸過車好攰好費神架 除非幾十年老機如果唔係要好專注

唔該晒巴打
呢個人工我滿足啦

係佢做緊5星級酒店 但都要由低做起

14grad 12k

16k 哂銀屎

16fg soc sci
做社福11.5k

而家14k

係, network都要識 server都要識

17fg
27k

Lab Man但唔是testing lab同藥廠，香港行頭比較窄嗰種，唔係是外國公司

Chem無牌出嚟12k, pro?
我第一份正式工係$7500x12月

八大乞食科
12k > 13k (轉行) > 14.5k > 15.5k > 16.2k (轉行) > 14k

睇下你係art or as 條路好唔同

你唔做大把人做 唔好以為自己大學生好巴閉先得架

Same
15k + bonus +出去私補 日日返工巧辛苦先過20k 不過都中意份工

介唔介意講邊幾行

之前兒登仔又話fg大把人20k以上 你地活係平行時空？

咁低 想要錢要無限ot
但ot錢有幾多

做bim ot 多唔多？ 我都想入行做bim

準備grad，15k

17 Social Science

個時好遲開始搵工
見完有幾個 Offer 都好西
果斷等到有份 17.5 但已經係18年年頭先返工
17.5 -> 19.1 (加人工) -> 28 (正苦)

16晒銀時grad 24k fg果陣得11.5k 比人笑左好耐

哂銀時top up
13k x 13months

有興趣同目標，一兩個月可以

Bba乞食科

咁就和味

白衫狗？

你對工程嘅認知有幾多？
淨係construction?

睇實力同叫價能力

RA 23k

考古，26K

棍波車，條路少少塞你就知仆街
大型車，轉堂呔都要用啲力
仲未計長期集中精神留意路面狀況

今日今時，ive讀個工程HD 都18~22K 起步，讀大學何價?

要計埋bonus先去到

19 Marketing 13k + part time 4k
差唔多日日番工

上年fg 17k
但返長短週真心

真 再揀一點係專科

唉12k都唔知有無

三大sci 地盤17k

呢個真
個個都話工程做狗
咁睇黎八大乞食科做狗都不如
專科HD>>>>>>八大乞食科

公務員
2xk

Max5皮

19 SoSci FG
19k x 13

其實淨係睇FG意義不大四大會計師樓比FG都好低. 但三五年後個升幅絕對唔失禮.

做行政得1x k嘅 通常要幾耐先有得升

正苦做咩

19 sci mphil grad, 撈補習 28k

不嬲都係咁
大學生唔係專科無意思

48.5k 英文 ibank

有無得分享下系咩楂兜科

12k入職，14k走再轉左份14.1k嘅工
利申:垃圾文科仔

依家咩環境

做緊份自己幾鐘意嘅工
開心嘅

鄧你高興

多謝你
你呢？

我幾好 有心

而度既好多非專科既人起薪都搵到18k 以上

同你一樣，中意教書，不過好辛苦呀

BA

補習老師

咩工程科有18k

2018 civil fg 17k -> now 18.5k

真 hd都18-22k 仲讀大學黎把撚

civil , EE

下星期開始番工
sosci但做既工完全唔關事
16k x13

未摸到自己中意教幼稚園 小學 定中學 三樣都好有趣

From Ops to MO

冇詳細問 條女做唔係我

16 BBA fg, 13K
Now 21K

19k fg仲想點

巴打撈邊行

教IVE?

EE冇咁高
Civil 依家都難揾左

利申 IVE EE

教中小學，唔關工程事

發展商文職

政府工
求其報份都Pt8-9起啦
有幾難

真係唔掂既咪ACO囉，實跑贏8成同期乞食科

唔岩玩既仲有公營機構 醫管局

走出去做私人公司文職既就無得講，有13K都偷笑

三大文科 17k

2016年 poly apply chem grad
當時fg做藥廠QC 12k
跳左3份工 而家18.4k
唔好入行做藥廠QC

可唔可以知多啲

差唔多同行 加油

喺香港，工程=起樓

巴打都係bim?

填海，起鐵路，修補斜坡都佔好大比例

我intern都12k

點shift法

成班工程撚入黎踩場

咩工

4大 19fg 17.5k

原來得咁低人工

作野作好啲啦好心，2017grad俾你做足2年你都未confirm，有鬼44k

除左入境，其他幫辦一入學堂都差唔多44k咼，白衫一岀學堂更加即跳point

係
而且都唔係本行嘅工程
搞到連TO都無得做

做返sci定轉左field

2A3O 位
一直無諗過入正苦住 最初畢業時咩都報下先
點知有offer 入左就好大機會只能轉職系
今年都諗住報JRE 試試

19 cs fg
25k

社科狗仲要係最廢個間u

巴打搞邊類型既生意
而家冇乜方向...

17fg BBA 12k

唔好咁做,搞生意有風險,本身屋企冇咩錢既就腳踏實地算

BBA woe

Lm

stat fg 20k

咩U?

2018 fg 入職14k

Science狗考到政府31k

你意思係本身唔係工程科？
要讀埋個HD覺可考TO

BBA 真係一街都係啦...

Office

4年前電子工程畢業 得14K
4年後都係得20K
雖然有5個月bonus

32k

係工程 但非傳統civil mech elec
學科係香港無飯食兼會自爆

HD又係一筆投資

電子工程好pro 啦可以去考下牌

做左一年細agency
最初咩都唔識，朋友介紹我入去做
我前老闆將 creative, AS 同 Analyst 變成一個職位
全部同事都由pitching到creative到sell到跟客同GDN d野都一腳

但起薪得$15k, 冇double pay, 冇bonus, 冇 medical

你係絲？ 我對教幼稚園好無興趣，之前教個小朋友真是好勞氣

香港冇得撈
得啲政府機構收好少人 你入唔到就冇

你咁講我就知你讀咩科啦
咩咩industry eng with marketing

錯左
但係方向正確
三大得一間有嘅工(乞)程(食)科

上年搵工真係灰到核爆
乜工都無我份

求Detail 點轉去MO
巴打
利申:岩岩入左Bank BO

16grad 27k想減人工走

旅遊業

銀行>admin>aco

平行時空？

Grad左幾年, 底薪47k, engineering sales

我係巴

勞氣會啊 但見到佢地慢慢成長 學到新野 笑就好開心

絲打做邊行

建築工程

乞食科？

電子考乜牌

咁都係好低
19fg 都20k

Art base > aad ad sad acd cd
啲人話做到咁上下入in-house
但你諗下你嘅能力淨係做到砌下圖嘅時候
入in-house 都係做graphic designer (升極有限）
留agency 就做死你 無曬life

As > 我覺得好啲 因為你有對客經驗
入返in-house 可以揀嘅工種都會多D

種勞氣唔同，有時教中小學都會，但講理同唔講理嘅分別

不過，個小朋友真係好得意，仲好中意上堂玩車車

先為老細博命，三個月轉perm
四圍識人，半年再internal transfer
做夠歌
兩年再跳出去加人工
我自己咋

發現自己都唔係好了解呢行
多謝你解答我

你係咩位

係agent啊 executive fg咋

我都係, 好想轉走呀唉

世界top20 U
開14000都係冇人理我

it9 vendor 18k vendor 18k 係咪好低

手機lag左打左兩次

Hku文科乞食科phil + chin studies
Fresh grad 12k >
一年後 13k >
一年後23k 計埋雙糧bonus 28k到
我諗算係唔錯
U跟興趣唔緊要，出黎做嘢再諗清楚想做咩，再讀個專業

點做到一年人工double

講際遇

咁都叫乞食科?

Poly有幾科出名乞食既都升16k
d EO 散仔推高曬

應該係departmental grade

識人先有呢個人工？

一開波考ACO過多兩年都入Zone

Vendor it 可以叫到22k

BA
17k
Mon to Fri
9-6
No OT

衰然份工算好做 唔會好辛苦
但前排都遞咗信
因為覺得份工望唔到未來 無晉升 無前景
而家有d後悔
不過當初就係知越做得耐 越唔想走
所以迫自己點都要走

咩top U咁巴閉呀

做咩工先得架

18grad hku 垃圾科17k
而家26

13變23係咪入咗政府咋？？？

你dse幾多分

我嗰科咪係咁
16同17年 avg都仲係13k左右，18年就變咗15k
咁依家都2019，13k都壓價真係頂爛市
等我遲下填問卷都報大數先

咁做咩番香港咁on9

絲打返邊行？

Cs 18k

有無人知ive既遊戲科係咪乞食科？

我愛香港

轉左行，$21k

乞食科fg 20k ??
咩工？

咪臭係
外國就生活
返黎係生存

teller 都要跑數？

升得好快喔 想知師兄係升咩位？

可能我講得唔好，我講緊teller多數都係轉做rm，但做rm就要跑數

RM 係咪底薪都高？跑唔夠數會點？

我回應返佢電子工程，連登所謂嘅乞食工程科

政府無雙糧，花紅喎

文科 Phil先28k
理科一定唔只呢個數, 讀文科真係伏到喊

工程mphil都係25k左右
市場上根本唔大需求

做左一個月已經想跳船
暑假都勁多野做 開學更加chur

巴打你有無入錯行
普通工程HD做幾年已經25k啦

Mphil 25k係出自ust 師兄嘅offer ref

Btw
普通hd 做幾年25k，幾多年先？
吹大啲呀
有無alumni stat可以睇下

我個朋友 I大 HD畢業, 做冷氣4-5年左右已經2xk啦

咁難怪啦
仲要4-5年

認真想知做邊行咩工可以1年咁樣跳

酸到

工程
FG 50K
做左5年 而家300K

17k + 幾千upselling incentive per month 酒店 無限shift ot
已轉工

師兄

我都係hku phil 可唔可以指點下迷津

師兄做盛行？

出邊d人會點interpret 我地個degree會唔會話哲學冇咁乞/ 港大文院會好少少

* 師姐先啱

Sorry

fg 37k
hku 醫 second up

admin

25k仲叫乞食科？

讀醫出返啦

一定係酸ive 做冷氣幾年先25k啦
屌笑撚死

互相尊重ok? 係都要咁樣笑人

14年grad social science
12k

大家加油 升職轉工有機上返去嘅

有冇打算轉工

有經驗就走啦 除非你有父幹啦

726 機場 - [突發] 7月26 香港國際機場集會

727 元朗 （重點）- 元朗遊行已遞交不反對通知書

728 上環 （新增）-【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

84 將軍澳 - 【正式宣布】8月4日 舉行 「將軍澳反送中大遊行」

18k 無前途

咁你都知

isbim

點樣成功轉到行 好犀利

Ching 咩 Major

點轉行it

19 grad 11k

11k
狗也不吊

無計 垃圾哂銀時 將就下

巴打想問下其實ba係要做啲咩？
上網睇講得好虛
係咪要有it底先入到？

Sci 冇出路
不了

唔好笑人,聽講 food science 果d果陣仲係架。屌，真係好慘

17 薄大civil 24k

你自己上返去啦 好冇

Media 16Grad 14k

物流fresh grad
大家過成點?

18垃圾engine畢業
19.5kx13+bonus now

engine 工?

Title係AE 但其實基本上唔係做engine野

咁樣算乞食？
成班狗咬你呀

咩係 ia

Immigration Assistant?

19文科非3大fg
13.5k 計埋ot補水 15k左右
15個月糧

會唔會咁低
中位數都手19k la

邊行？有15個月糧？

無知一問
第一份工影唔影響到以後做咩行業架？

政府工商界係咪唔當經驗？

航空

我果科真係乞食垃圾科黎 同埋份工都唔係咩有前途既工

跟車11000

愈睇愈傷心，去做空少算尻數。

空少？

第一間幼稚園影唔影響到你讀咩小學中學同大學

20k
做到想死

非專科
銀行做唔到MT
係咪做marketing比較有前途啲

襟錯 比左個負評 sor

有咩2A3O易入
諗住讀埋master去考

未grad
22
ASM
24k+

asm 又係乜？未grad做緊咩？

妖 頂爛市
利申: food science

poly istl fg 15k

社科 12k -> 31k

問埋啲廢話

11k你都將就到

夠生存啦

我反而想知私人工28k個份係咩position

asm pacific?

Bim起唔洗落西比人屌先，又有冷氣

終於揾到ft

15k 大學staff

2019 fg 16k

邊行？

大學做 其實幾warm

3大Engin狗

2年前fg 17k

而家25k

無轉過工

Consultant?

已經冇諗過logistics 嘅工
個department 仲要canacel呢個degree

Poly?咩科？cancel 呢科？

你搵咩工？我由logitics𨍭左去銀行做teller

ust 出年grad嘅個title已經冇logistics 呢隻字， 今年grad揾咗兩個月工返大學做

17紅磚物流
初初出黎做airlines 10.1k底連allowance就12-13k
18就加左人工到14.5左右
不過bonus就好啲 雙糧再有2.5個月
而加轉左物流公司 all in around 20k

大家係咪都係上勞工處睇有咩啱

社科grad 入社福12k
轉行 大學文職16k

三大文科，好彩考到mt，23k左右啦
其實我一路考一路都會覺得自己比bba人輸蝕
事實上商科人係好識present自己
我就成個文科毒撚咁，英文又無人地咁好
不過我覺得面試除左好講運氣，都好講心態
上面有好多巴絲勁過我好多唔敢講咩心得
不過人有時候就係要有唔知哪兒來的自信
可能因為我都係乞食文科出身，特別想祝福文科嘅大家搵到份好工

真心想請教下你
你覺得身為文科人有咩地方比BBA優勝?
同埋有冇咩心得分享下？
我聽親都係英文勁又做過唔少intern咁
利申：三大文科 好想做到MT

好老實講，除咗熱誠咩都無
我個範疇比較專（唔自爆啦）但係係我比較有興趣嘅一範
個面試官有問過我覺得自己讀嘅科可以點幫到我適應呢份工，呢part我真係純老吹要善用你個degree教過你嘅嘢
不過記得有一題佢問我有冇後悔過讀呢科
我就話讀呢科係學術上既追求，但做mt就係我喺career上既追求，我只係想跟隨自己喜好，如果兩個目標都可以達成，我覺得人生無咩需要遺憾同後悔

對面試果啲我冇咩特別心得，但我心態上會嘗試諗
自己唔係比商科人輸蝕咗啲咩，而係喺充斥住商科人嘅世界入面獨一無二地擁有啲咩
希望你都搵到自己嘅獨特之處，可以喺面試度表現出嚟

Bro 你口才應該好好

我係絲
不過到真係要講就會淆底手震㗎啦！

絲打心態好好
多謝分享！

絲打，恭喜唒。
介唔介意講下大概 有冇返咩intern / part time？ 定係完全冇相關背景， 純粹靠Interveiw ？

11K? 咁你不如去做UNIQLO/馬會 Part time 都好似$65/hr
當你返星期一至五，一個月返22日，每日9個鐘，除返開得$55/hr

完全無相關背景，無返過任何intern
pt係補習/去學校教班，唔關宜家個post事

btw我唔係好bba果個範疇嘅mt
即係唔係銀行業果種
所以可能無咩相關經驗都ok呱

勞工處個啲工黎嘅咩

HA 賽馬會都有procurement 人工唔低
政府GLD好難升

奴工處
連登仔點會呀

你搵奴工處不如搵headhunter 幫你
Adecco hays都有用

ching 可唔可以過豕招

18bba 正職19k
副業youtuber唔洗show樣47k+

做傳媒真係
人工低都算 同文科藝術科一樣 有家底先讀
仲要俾人打壓
入咗行真係看盡人生百態 初心好重要

JC procurement 點樣可以入到

JC真係要入就要由散仔做起
AM以上級別多數佢地用headhunter來搵 因為太難搵 (AM要5年, 細M要8年, 大M要12年, head of procurement要15年exp, 唔上到大M人工又唔係特別高, benefit要去到大M先叫好D)
而家佢地個head都係由機管局挖過去
利: 唔係JC Procurement, turn down左佢地個offer

濕尻工程轉左行 28k

Fg 4500 加紙

15 grad 做銀行
28k x13個月

垃圾文科 準備考外資航空公司空姐 入職應該20k 不過進升前境暗淡

不幸intern就被派左去某親中傳媒機構做
雖則未至於好辛苦，但真係狗也不屌
要自我審查

其實樓豬讀咩u咩科

呢排日日loop古巨基首初心
同小明嘅假使世界原來不像你預期
希望俾啲希望自己 勿忘初心

係加拿大扣返稅仲淨到幾多

幾年前fg 10k,依家44k

06grad？

作為一個完全冇專長讀書又唔叻(當年要靠asso先上返degree)嘅乞食社科畢業生，用咗差唔多10年終於追到人工k數=年齡呢個指標

好快俾人話你吹水架喇

入政府算啦，OU IT GRAD 唔岩做IT狗。而家入左ACO。起碼穩定年年加跳PT加人工

17grad 19k

文科 18grad 30K 絲

利申 死好命

做咩

第二份點搵到

12.5k 垃圾藥廠

大家可以考慮下HA 既HA II 又係有30K
唔得都可以報EA II 都有17K - 18K 頂住先架

1994年CUHK Philosophy
至今仍冇25K

死未

咩部門

佢唔係fg啦

依個post嘅fg 定義係咪改咗
非19fg 都報人工做乜鳩

一向fg人工就唔可以包ibank專科醫護律師

拍啲關於咩類型

19 rm仔

巴打有冇諗之後轉唔轉部門

香港第一youtuber根本唔係咩笑波子，大J之流
佢地仲差好遠
大把題材係唔洗show樣都已經好搵過做ibank
細心留意下

轉呀
做多幾年 35歲 就入MO sell product 而家已經唔想跑數

HSBC group?

中資舖

16grad 社科top up 23k